React Native 用家揮手

大家用 RN整過咩App?

寫緊個鬧鐘app, 留名學野

LN

3年Native IOS exp，
黎緊想轉RN既工，
想問下主力用咩Tools 寫RN?

native好地地轉react native做咩

Visual Studio Code 無得輸。

整緊個 Card game

啲人吹到react native 好似屈哂g

flutter

寫開 native 咪轉啦

會用native, create-react-native-app定係expo起project?

create-react-native-app
好似build會用exp

用開React的話 RN真係無得輸

airbnb 剛宣布放棄 react native, 咪中個頭埋去

flutter 好用，有structure 啲

如果想學寫app係咪學react native好d 好似可以唔洗分開Android ios寫多次

另外可唔可以推介下學react native有咩網或者可以係邊度學

有好有唔好

簡單野就好

agger
佢篇野講出好多野
起家就真係OK
但做大左就知死了...

寫過 垃撚圾

佢做到咁大梗係native 好啦.......

官網？

劉明，早幾日先接觸下ionic，遲啲轉RN試下玩

Jobsdb啲工/Agent個個都係話RN
同埋人工會高過native ios

Ps:有個朋友轉左去HK01做RN好似幾開心

會唔會因為要求係要做晒兩邊ＡＰＰ

我認為RN 其實好撚危險, 玩左咁撚耐都仲係0.5.x version. 仲未捨得release
更何況佢自己原生個套Facebook用緊既 ui libraries 係無公開到出黎
即係話係要d developer 免費做自願者去update 好似material 個類咁

所以上面有巴打話做簡單野最好, 意思就係個app唔洗太靚, 搞d好基本既CRUD, CALL 下NETWORK

最近都有一隻我認為已經超過左RN 既Framework (起UI 方面), 叫FLUTTER 都係呢度D ching 講先去望下, 一望不得了

flutter ui都好尻

俾錢都可以買到D UI framework既
但
想再型D/複雜D就一定要native先得

Google 直接support material ui
vs
Facebook剩係俾個架你自己整

Flutter will be the future, react native is just a dead end.

依家flutter 出到release preview1 至少有條path 話你知會release ,stable 但RN 真係連roadmap 都無

flutter係咪一定要用dart寫 唔想浪費時間寫多樣無特別use case 嘅language

Yes.

React Native + TypeScript

好過學晒objective c, Java, kotlin, Swift

呢啲wrapper最後都總要寫native code 去solve platform specifc problem
最後你會五樣都學哂
react native 嘅經驗

True

唔一定既，Flutter 係全部 UI component 自己重寫 pack 哂入去，唔會用 native 既 implementation，如果係做簡單野例如一純展示類型既app，個準確度會係好高。

當然複雜少少既app，要用platform specfic 既 features 都係需要寫返native

有無具體少少的例子？

初學想寫app,學react native定android native好

寫開Java 想試玩 應該落RN 定Flutter 試搭？

唔入呢個post都唔知道原來airbnb有搞data science/software

初學寫APP定初學CODING

其實知coding咩黎，上過google 免費嗰個android development course,亦睇過唔少YouTube tutorial,python, android ,react native nodejs都有玩過下,依家想專心玩一樣for future career,諗緊react native定android native好， 定係玩web 好

搵工的話應該去學下面試
咁樣學法似為與趣多啲

都可以當係興趣嘅，但都想揀一樣去玩

為搵食我建議學啲雜食類嘅方便搵工同揀工
當年我好彩冇走去學ruby on rail, 走咗去學js, 玩埋nodejs, 出到嚟條路好好行
未來幾年我覺得都係學js好，js already ruled the world

姐係寧願RN都好過學Android?

你係咪一定要寫app先？學js可以用嚟玩web同backend, 都有排玩
如果真係好想寫app, 我建議學住android先
1. RN 重未知係咪將來嘅trend, 特別係呢排大公司開始drop佢，例如airbnb
2. 即使 RN 係trend, 都總要識native code去solve platform specific problem, 所以學埋冇死

連登：唔評論個別事件